{
  "meta": {
    "unitId": "m1-1-2-III-2",
    "perDifficulty": 20,
    "createdAt": "2026-01-17T09:57:32.275375"
  },
  "problems": {
    "1": [
      {
        "id": "P1869598356320934",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 18cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "5832",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1970742751475455",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 11cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "1331",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2623533954523609",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 4cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "64",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5277150196277827",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 16cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "4096",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5969708292829935",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 11cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "1331",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3925440057143919",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 20cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "8000",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3479246374367544",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 4cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "64",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6173626793364250",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 15cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "3375",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9186825798040964",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 10cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "1000",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0847519686230278",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 19cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "6859",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3131857448656979",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 5cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "125",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3053800025354989",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 8cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "512",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3733060709643105",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 6cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "216",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5108248694871609",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 5cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "125",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5964258174439317",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 14cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "2744",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3837099628376870",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 19cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "6859",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4866702156923833",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 6cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "216",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6934329265293553",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 18cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "5832",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5549125758324974",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 6cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "216",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2888347740493456",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "한 변 16cm 정육면체의 부피는?",
        "answer": "4096",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ],
    "2": [
      {
        "id": "P8419852141365480",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 3cm, 높이 6cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "54π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8655222308564123",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 10cm, 높이 1cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "100π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1365347146624959",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 1cm, 높이 8cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "8π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5054380197306704",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 7cm, 높이 9cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "441π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6846966705599865",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 8cm, 높이 7cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "448π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8398918021012227",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 7cm, 높이 12cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "588π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0826706257864668",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 8cm, 높이 3cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "192π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2920899095587066",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 1cm, 높이 4cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "4π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5376086182048194",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 5cm, 높이 4cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "100π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5656504611858595",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 3cm, 높이 8cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "72π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5108059802145585",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 8cm, 높이 9cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "576π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2678889093929009",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 10cm, 높이 2cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "200π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5420433791176298",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 9cm, 높이 6cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "486π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4413665797289704",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 1cm, 높이 12cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "12π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1024164388774983",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 4cm, 높이 7cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "112π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2977089351028936",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 11cm, 높이 4cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "484π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2628152247412276",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 1cm, 높이 8cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "8π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8652904703762955",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 2cm, 높이 8cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "32π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2098781675897740",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 2cm, 높이 4cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "16π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6891335871117624",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "반지름 12cm, 높이 10cm인 원기둥 부피를 π로 나타내시오.",
        "answer": "1440π",
        "answerType": "string",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^3",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ],
    "3": [
      {
        "id": "P6327706309271385",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 20cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "2400",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6161511997821552",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 6cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "216",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8135298654954337",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 7cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "294",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5700743448049983",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 2cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "24",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2810850187901980",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 18cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "1944",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1683773646030844",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 18cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "1944",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2893332434649436",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 10cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "600",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9523973454387250",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 9cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "486",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9854883022617942",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 17cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "1734",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1355889064280091",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 4cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "96",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9187687118298254",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 14cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "1176",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8670475904337784",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 9cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "486",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7014265273964315",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 5cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "150",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2496772419381398",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 5cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "150",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8284818026986326",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 11cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "726",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4894587259156378",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 13cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "1014",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6324019824617888",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 19cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "2166",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3751723278462270",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 14cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "1176",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6336277633502977",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 3cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "54",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4028507733018209",
        "unitId": "m1-1-2-III-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "한 변 3cm 정육면체의 겉넓이는?",
        "answer": "54",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "cm^2",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ]
  }
}